三人將仿美鈔冥幣存銀行 詐領近6萬落網

四川遂寧市警方近日通報，當地一名李姓男子早前在地攤上購買到仿美鈔冥幣後，轉交給兩名友人，將「面值」9100美元的冥幣存入銀行，再經自動櫃員機（ATM）轉匯提款。事後銀行發現問題，立即打電話報警。目前三人已經落網，並已退還以冥幣兌換的近6萬元人民幣。

事發於今年7月中旬，其中一名涉事女子拿着面值4600元的「美鈔」，到當地一家銀行在辦理儲蓄業務，由於她當時的存款為外幣，故銀行職員未有詳細驗證，便直接將「美鈔」存款。同日下午，該女子跟另一名男子又拿面值4500元的「美鈔」到銀行存款。兩次存款中，銀行職員都未有發現紙幣有異樣。

直至當晚，銀行將現金入庫時，銀行負責人檢查外幣時發現當中的「美鈔」竟是冥幣，於是報警求助，警方立即介入調查。

「這些美元（冥幣）很逼真，但美元背後有一行英文寫上：『錢幣是冥幣，禁止流通交易』。」警員指疑犯將冥幣存入銀行後，便立即透過自動櫃員機轉匯提款。警方透過疑犯的交易紀錄，以及翻查銀行的閉路電視，終抓獲三名疑犯。

兩次存款中，銀行職員都未有發現紙幣有異樣。

蚹

人仔同陰司紙差唔多姐

弱撚智

美金=陰司紙
政冶正確

假都可以當真？

銀行都咁撚柒。

唔出奇邊遠地區d銀行職員好小見到美元

點解張相全部都係 10000 美元嚟？

人蠢無葯醫

其實隨時係同個銀行職員打龍通，係大陸咩都有可能

仲以為係支那冥幣
點知真係冥幣

1)好耐/從未見過美元
2)夾埋出蠱惑
3)將真美元換成假嘢，自己落袋，老屈個客

連陰間都係使美金

上面仲要寫住美元兩隻字

假到咁撚樣都過到骨